<藍絲正式清算教育界> 鍵盤戰士快啲入嚟救下通識

藍絲家長已經發動鍵盤戰士追擊通識科
通關家長/朋友致教育局信，出爐了！

使用方法：

以電郵寄去sedoffice@edb.gov.hk（教育局局長楊潤雄），主旨「要求全面檢討通識教育」，把下文複製並貼上，寄出前署名（連身份證號碼更佳）...

抄送隨意：

香港特區政府行政長官林鄭月娥女士ceo@ceo.gov.hk

學校課程檢討專責小組陳黃麗娟主席taskforce_cur@edb.gov.hk

***************************

香港添馬添美道2號
政府總部東翼11樓
教育局局長楊潤雄先生 （sedoffice@edb.gov.hk）

楊潤雄局長：

要求教育局全面檢討「中學通識教育」（通關001）

我們是一群非常擔心香港通識科教育問題的家長和市民，密切關注通識教育，可以稱為通關家長、通關市民。

背景
自2019年六月份起，反修例風波在香港惡性發酵，香港社會急速政治化，演化為激進街頭政治，以仇恨為動力，把犯罪當成娛樂，嚴重影響無辜市民的生活。更糟糕是，在激進街頭政治的中心，有年青教師和未成年學生的身影參與了犯罪活動。

再者，有身居要職之教職員，例如前考評局通識科委員會主席賴得鐘、真道書院助理校長戴健暉公然於社交媒體，公開發出歹毒的仇恨言論，針對執法的警察和警察家屬。賴得鐘貼出「黑警死全家」頭像，戴健暉詛咒兒童活不過20歲。發帖者無視他人所受之傷害，違反社會基本的道德，自己作為教師，對學生做出了非常惡劣的榜樣。我們相信，近月來多名學生因為參加街頭政治，犯法被捕，與教師的不良身教，關係密切。

專業操守淪喪
有學生向家長反映，校內通識科教師不斷透過社交網站，天天向同學發放政治言論，令學生人心惶惶，更有甚者，同學之間強逼表態，表達異見受到欺凌。

通識教育在香港實行了近十年，影響入骨。賴得鐘曾自稱，他由2012年起不下數十次在公開場合為教育同行主講通識評卷和教學經驗，有數以千計同行做證，這表示他的惡劣榜樣，可能已經影響數以千計的老師，令家長和社會人士人心惶惶。我們不知道，教育界圈內還隱藏了多少名失德教師？賴得鐘個人的去留、道歉、榮辱是小事，更大的問題是，教師對專業操守缺乏自覺性，教育界集體專業失德，情況嚴重。

教材零監管
香港通識教育，不但教師操守有問題，教材同樣有問題。《文匯報》8月21日A2版報導《通識存漏洞 教材渲毒素》揭示，「…通識科不設課本送審制度，市面上的所謂「教科書」沒經任何質素保證，結果被多次揭發偏頗或錯誤內容……不少材料以及考題角度欠持平……部分「黃師」……製作出稱為「教材」的政治宣傳品，煽動學生積極參與「抗爭」甚或激進違法行為，令人髮指。」

影響惡劣．教育界不負責任
這些事件，對學生和家長構成了廣泛的惡劣影響。學生因教師不負責任的言論變得不安，更有人被捲入政治漩渦，參與激進行動，危及自己和他人安全，甚至淪為罪犯，留下案底，影響一生。有些家長苦勸子女無效，反被子女指罵，家庭裂痕難以修補。然而，肇事教師對這些惡劣後果置身事外，不負責任，仿佛事不關己。

家長開始憂慮，自己到底把孩子託付在何人手上？在家長素來所信任的教育界之內，到底還有多少名賴得鐘和戴健暉？通識科課堂淪為激進政治分子的培養基地，給與學校資助補貼的，卻是政府，為子女繳交高昂學費、書簿費的，卻是家長。然而，子女在成才之前，隨時先變成了街頭政治的「砲灰」。

對於有教育組織自稱「專業」，指取消通識科必修是「不專業」的決定，我們不能苟同。所謂「專業」，前提是恪守成文行業操守，充分考慮持份者之利益。操守不佳，妄顧持份者利益之人，何來資格自稱「專業」？

我們的訴求
楊潤雄局長於7月25日接受星島日報訪問，表示考慮通識科是否繼續必修必考，我們強力支持楊局長的這個提法，支持當局果斷行動。

我們注意到，教育局委託學校課程檢討專責小組於2019年6月向公眾發出的課程檢討諮詢文件，內容已經過時脫節，香港經過近兩月的混亂之後，社會人士已開始凝聚新意見，鑑於事態極其嚴重，單靠小修小補，只把通識科內的「獨立專題探究」轉為選修，已無濟於事。

通關家長／人士對現行通識教育有以下要求：

甲、 全面取締通識科，或將之轉為選修科，剔出核心科目之列。
乙、全面檢討中學通識教育並實施嚴格管制（如不取締）
1) 正視現行通識教育問題和漏洞，全面檢討香港通識教育；
2) 正視通識教師操守問題，專為通識科教師訂立更明確、更嚴格的專業操守守則，尤其是禁戒公開發表仇恨言論，並設定具有充分阻嚇性的投訴和懲罰機制；
3) 正視通識科教材內容不公正、偏頗問題，制定新課程內容綱要及審查標準；
4) 所有通識科教材必須送審。
丙、賦與學生／家長拒絕修讀及報考之權利

家長/學生有權以避免接收政治宣傳為由，申請免修免考通識科，申請報考大學，得以用任何另一未計分科目的代替通識科。

耑此奉達，敬候
鈞安

通關家長／市民 啟
2019年8月23日

抄送：
香港特區政府行政長官林鄭月娥女士ceo@ceo.gov.hk；
學校課程檢討專責小組陳黃麗娟主席taskforce_cur@edb.gov.hk

專責小組歡 迎 公 眾 人 士 就 本 諮 詢 文 件 所 述 的初步建議及
／或與學校課程未來發展有關事宜，提出看法、意見和建議。專
責小組會在制訂方向性建議時，詳細考慮所有意見和建議，並於
二零一九年年底前向政府提交最後報告。
4.2 請於二零一九年九月十六日（星期一）或之前，以郵寄、
電郵或傳真方式把書面意見交予專責小組秘書處：
郵寄地址： 香港灣仔
皇后大道東 213 號
胡忠大廈 13 樓 1301 室
學校課程檢討專責小組秘書處
電郵： taskforce_cur@edb.gov.hk
傳真號碼： (852) 2573 5299
4.3 遞交意見書時是否提供個人資料，並無硬性規定。就此所
收集的任何個人資料只用於是次公眾諮詢，分析工作完成後便會
銷毀。

屌笑撚左出聲
又係呢班蛋散硬要加
最後又係呢班撚樣撒
食屎啦

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳